實評中國人，美國佬你識條鐵咩

大陸網上經常會有些「名人語言」，雖然真假不分，但也都十分有道理。
比如有一段說是美國駐華大使駱家輝根據任上的觀察，總結了中國人的特性：1.非常聰明，但非常相信傳言；2.凡事喜歡搶，從出生搶床位，到臨終搶墳地，由頭搶到尾；3.在大事上能忍氣吞聲，但在小事上卻斤斤計較；4.能通過關係辦成的事，絕不通過正當途徑解決；5.計較的不是公平，而是自己不是受益者；6.動輒批判外界，卻很少反思自己；7.自己爽不爽沒關係，反正不能讓別人爽；8.不為朋友的成功歡呼，卻願為陌生人的悲慘捐助；9.不為強者的堅持伸手，願為弱者的妥協流淚；10.不願為執行規則所累，寧願為適應潛規則受罪；11.不為大家的利益奮鬥，願為大家的不幸怒罵；12.不為長遠未來謀福，願為眼前小利冒險。
這十二條「中國人特色」，越看越不像駱家輝說的，他對中國人的了解，不至於如此「中國化」，只有生活在中國的人，才能對國民特質了解得如此透徹，想必是哪一個看着自己人不順眼的中國人，假托駱家輝之名把中國人罵一頓。
如此這般，有腦子的中國人看了會明白，沒腦子的人要罵，也會罵駱家輝這個美國鬼子。但無論如何，是真實寫照。

李純恩
2013年11月29日

呢個似講緊連登仔多個中國人

連登仔同大陸豬咪一樣 差左 立場唔同姐

準到肯定唔可能係美國人可以理解

明明話緊d狗又spin到拉人落水
賤種即係賤種
天生低賤唔抵得